---
title: "Da un seme X<p>"
date: 2005-03-15
draft: false
tags: ["ping"]
---

Per fare un supercomputer, canterebbe Sergio Endrigo, ci vogliono&hellip;<p>

&hellip;o meglio, bastano Xserve G5 in sufficiente quantità. La Bowie State University americana ha lavorato in collaborazione con Apple per dare vita a un supercomputer del valore di un milione di dollari. La creatura si chiama Xseed ed è composta da un cluster di 224 nodi. Ogni Xserve G5 è operativo con Mac OS X Server e due processori da 2 gigahertz. A collegare tutto, uno switch Myrinet da quattro gigabyte per secondo.<p>

Quanto sopra è sufficiente a fare entrare Xseed nella top 100 dei supercomputer di tutto il mondo.<p>

E c&rsquo;è ancora chi sta lì a fare i discorsi sul clock.<p>

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>